美副國安顧問：京毀兩制剝奪港自治

節錄

美副國安顧問：京毀兩制剝奪港自治

■博明前日在英國智庫論壇演講斥中國不擇手段。互聯網

美國特朗普政府著名「中國通」、美國副國家安全顧問博明（Matthew Pottinger）周五發表視像演說，用流利的普通話批評中國正利用極其純熟的統戰手段及金錢，令國際社會迎合北京利益。他指當中共發現如斯手段達不到目的，就會訴諸恐嚇和脅迫，並以香港去年的反修例運動為例，指北京最終就選擇拆毀一國兩制框架，剝奪香港自治。

博明上周五通過視頻連線在英國智庫「政策交流」。。。。。。。。。

轟中共訴諸恐嚇脅迫

博明又指「當騙術達不到目的，中共經常訴諸恐嚇和脅迫」。他指，去年香港反修例運動抵抗北京實施更嚴酷的控制，為此北京採取了「拆毀了鄧小平一國兩制的框架，剝奪了使香港成為亞洲最興旺城市的自治」。

另外，意大利外交部與國會近日委託智。。。。。。。。

報告又指中國一直想將台灣納入管轄，但在香港爆發反送中抗爭之後，此。。。。。。。。。

美國之音/中央社

知啦!

SPEECH LINK?

English vision?

佢上次用國語講54